# Changelog

## 1.0

- Первичная настройка при помощи Ansible
- Создание ресурсов при помощи Terraform
- Добавить в GitLab CI ручной деплой на prod окружение по тегу.
- Вынести запуск тестов и сборку образов на отдельный хост builder.
- Добавить в GitLab CI ручной деплой на stage окружение по тегу.
- В GitLab CI добавлены сборка докер образов сервисов мониторинга и их деплой
на dev по коммиту в master.
- В GitLab CI добавлен деплой сервисов приложения на dev по коммиту в master.
- В GitLab CI добавлена сборка докер образов сервисов приложения.

## MVP

- В Grafana добавлены дашборды для метрик хоста и докер-контейнеров.
- Добавлена Grafana для визуализации метрик мониторинга. Настройка источников
  данных и дашбордов происходит автоматически на основе конфигов.
- Добавлен мониторинг докер контейнеров при помощи cAdvisor.
- Добавлена передача метрик хоста (node-exporter) в Prometheus.
- Добавлена передача метрик сервисов crawler и ui в Prometheus.
- Добавлен docker-compose-monitoring.yml для запуска сервисов мониторинга.
- В GitLab CI добавлен запуск unit-тестов для приложений crawler и ui.
- Добавлен docker-compose.yml для запуска приложения на одном хосте.
- Добавлен Makefile для сборки и пуша образов в GitLab Container Registry. 
- Добавлены Dockerfile'ы для сборки образов сервисов crawler и ui.
- Из внешних репозиториев скопирован исходный код сервисов crawler и ui.
- Добавлены заготовки для документации README.md и CHANGELOG.md
